# F2L 基本41パターン 手順一覧

探しやすい・覚えやすいF2L手順書を目指します

## PDFファイル

- [F2L_primary_1.pdf](https://bitbucket.org/smartship/f2l/raw/16ef9d2e4f6ad45c69c19a1827273db9e984c292/F2L_primary_1.pdf) : 初学者向けF2L手順書1/2
- [F2L_primary_2.pdf](https://bitbucket.org/smartship/f2l/raw/9bb52420661ef972809c6f1484edffcfe3e83412/F2L_primary_2.pdf) : 初学者向けF2L手順書2/2


## 初学者向け(primary)一覧の特徴

### 手順の配置について

- 各手順は、コーナーとエッジの位置、向きによって大きく5つに分類し、目的のパターンを見つけやすいように配置
	- コーナー上段 / エッジ上段 / コーナーエッジ接し 12パターン
	- コーナー上段 / エッジ上段 / コーナーエッジ離れ 12パターン
	- コーナー下段 / エッジ上段 6パターン
	- コーナー下段 / エッジ中段 5パターン
	- コーナー上段 / エッジ中段 6パターン

### 再現手順を併記

- 目的の形をいつでも再現できるように手順を記載
- 再現手順は主に逆再生、又は他の手順に流用できるように選定

### 手順個別の番号を複数記載

- 別の手順をWEB等から探しやすくするため、複数の個別番号を記載
	- \#1(通し番号系) / I2(アルファベット+数値系)
	- \#37以降は AlgDB等の1番-41番を使ったサイトと、SpeedSolving Wiki等の1番-42番を使ったサイトで採番に差があるため併記

### 広めの余白

- 必要な事を書き込んで使えます

### キューブ図について

- F面緑で統一
- 対象スロットは右手前で統一

### 手順について

- スロットインは右手前と左手前に統一し、F面は緑か橙となるように記載、持ち替えはy/y'のみ
- 揃っている他スロットを一度出して戻す手順は不採用(のはず…)
- なるべく1手順のみの記載、パターンによっては最大2手順記載

### お願い

- 手順間違っていたら教えてください <\(\_ \_\)\>
- その他ご意見ご要望ありましたらお知らせください。
	- Mail: store@smartship.co.jp
	- Twitter: [@smartshipstore](https://twitter.com/smartshipstore)
	